加拿大讀書就畢業，你問我盡量答

多倫多讀緊書，就黎畢業
因為最近個新政策好多人問我關於讀書嘅嘢
自己都經歷過搵資料做決定呢個過程
明白會有迷惘但又唔知可以問邊個
所以開個po比大家問吓問題
識答嘅都會盡量答
不過都希望大家唔好做伸手黨

樓主畢業之後有咩打算？
如果怕自爆就 就住黎答

未有新政策前係做一年嘢儲夠分就行EE搞PR
但而家似乎一畢業就有PR
咁可以慢慢搵工 唔洗咁大壓力

咩hon

硬係覺得無咁易 讀完就pr 真係海量咁多人過去

唔好睇得自己太重要
一年幾千人 對成個加拿大移民系統冇壓力

英文由去到嗰到到畢業係咪變得更流利

我睇到個新聞都疑惑左一陣，但佢官網真係咁寫
未敢信可以等2021細節出左再睇

我覺得讀書幫唔到我太多，因為啲同學都係international student 多，好多英文都差，係真係差果隻

你指成績？未畢業未知

加拿大比起英國,大學同學位都少

User name 點轉顏色?

呢個我又唔清楚，因為冇諗過去英國

有冇隊開草

好奇試過一次啲糖，個後勁好辛苦
不了不了

果邊隊草係咪好普遍？有冇sex party

好難答，問題太廣，同埋涉及太多個人因素
睇你讀咩科、識到咩人、讀書果陣點build up你份cv、你個人能力⋯⋯

如果語言能力貼近當地人做唔做到社工

隊草唔罕見，有時係街行行下都會聞到大麻味
Sex party唔知喎

想唔想攞埋加拿大護照
pr後追加幾年可以拿埋passport

喺加拿大夠唔夠升學

唐人街啲野食費唔貴？款式、味道、份量如何？

如果你拎到當地牌應該做到（唔係果行唔可以好肯定咁答你，同埋唔知呢到承唔承認香港個牌）
因為加拿大好著重「尊重」同「多元文化」
佢地通常會搵返相關文化背景同語文能力嘅人去服務返嗰班人
特別係呢啲輔導服務嘅行業
所以佢請人都好多元化

如果想加強自己競爭力
我建議起步階段做多啲義工識人同埋了解個system
呢邊識人就好易搵工

當然想！

升學睇ielts，diploma degree master要求都唔同
Ielts有得操
有心讀嘅唔會升唔到嘅

UofT?

pr加幾年可以追加護照？

呢邊有兩個唐人區
Downtown 有一個舊嘅唐人街，我冇係果邊食過嘢
Markham,Richmond hill, Scarborough 係另一個唐人區
嘢食有平有貴
平嘅3.99 in tax(~$24hkd)就有一盒頹飯，大盒到食到兩餐
味道我覺得好過而家香港所謂嘅茶餐廳

唔係呀
我香港讀左degree
嚟到讀diploma
貪佢又平又快
又可以拎返當地牌，做返自己果行

名牌大學畢業會唔會易搵嘢做？
定係加拿大冇咁勢利

姐係坐移民監
住完就可以入籍

加拿大搵工主要係靠識人同埋你嘅實際經驗
我覺得讀書果陣拎多啲相關經驗同識多啲人重要過你讀咩學校

咁搵啲多外國人住嘅區做義工，增加自己競爭力
我相信有心唔會做唔到
特別係加拿大咁講平等機會

咁係咪去番多啲香港人嘅地方會易啲搵到工？

普遍嚟講優勢會大啲，因為識廣東話、普通話同英文
但一啲好專嘅行業我就唔了解啦

讀diploma 係咪通常都有牌？
如果想做接近番Social worker嘅 有冇讀咩diploma 嘅建議

如果係咁 巴打有冇建議邊個地方讀書會好啲
Toronto and Vancouver ?

係香港fg 想搵加拿大fg工 覺得咩途徑先搵到工請fg foreigner

利申it9

唔係嫁，睇你讀咩科
Diploma好似職訓咁
係培養你果行所需嘅技能
你要上網睇下咩學校有social work讀
多倫多認受性比較大嘅college有George Brown, Centennial, Seneca 同Humber

我睇資料 好似diploma冇social work
好似得community support worker?
好似好多job ad都請msw多咁

每個人好啲嘅定義都唔同嫁啵
你首先要清楚自己想要嘅生活係點同埋想做咩行業
再去比較兩個地方

你可以試下係indeed 果啲搵工網send下cv
我唔清楚it行情
但你未有加拿大合法工作嘅身份，又係fg
份cv應該難啲吸引到啲公司要去搞咁多手續申請你過嚟

如果你真係想嚟，不如新政策出咗詳情之後
你申請3年work permit過嚟搵工
做夠一年可以申請pr
（照而家嘅資料睇係，不過都要等詳情出咗先肯定到）
至少你有合法身份做嘢
唔洗間公司做咗多嘢幫你搞個身份嚟做嘢（唔易嫁，點解佢要做咁多嘢請你，而唔請個可以即刻做嘢嘅人）

Thx ching 其實我下年先fg haha

唔好意思，
我唔清楚social work行情，因為我唔係嗰行
我只可以比到啲最基本嘅資訊你
你試下上啲搵工網睇下social work嘅工
佢地要求最少要有咩資歷同牌
應該會幫到你計劃讀咩同埋考咩牌先入到行

ielts要幾分

我諗你要搵下資料
睇下加拿大呢兩個省counselling 行業點入行先
再按自己嘅條件做選擇

你講緊咩

巴打讀左幾錢？因為好似唔同科又唔同價錢

我兩年diploma 廿萬港幣

Early childhood education

驚唔驚多香港人之後競爭大左難入藉搵工？

咁巴打本身香港degree係讀咩

我都睇過啲job ad
好多都要diploma嘅要求
請問巴打係邊度讀diploma ?
唔該哂巴打耐心解答

係香港d大學畢業生報加拿大master, 係咪都一定要考IELTS? 我見佢有個requirement 有個exception係

All applicants are required to provide “unless the applicant has completed a degree program (equivalent to a bachelor’s degree or higher) from an institution where English is the primary language of instruction in the entire institution (and not just the degree program)”

都唔驚嘅，因為我有信心我份cv係我果行嚟講都幾靚仔
同埋又有當地學歷

香港人多至快都2021之後先會暴增，咁我就畢業，應該唔影響

再講新政策，可以話你嚟到就8-9成拎到pr咁濟啵

都係呢科

應該係，詳情要睇返每間學校嘅要求

我同男朋友一齊黎，每人預左十萬做生活費
而家兩個都有part time，
夠cover生活費

我有試過搵agent
差啲中伏比人呃
最後都係自己上網申請
其實跟住啲step好易搞

我同男朋友嗰陣睇過嘅Diploma入學要求都唔睇gpa
（詳細你要睇返你申請間學校同科，會有少少唔同）
邊科易搵工我冇鑽研過
因為我一開始就打算讀返自己果行
所以冇睇其他

大盒到食到兩餐?
Are you in Scarborough campus?

Oh, I thought you are in U of t.
So are you in Centennial, Seneca or George Brown?

Ok George Brown.

點解你個名會係兩個紅色粗體？

我係downtown campus

iPhone emoji

洗費一年大約多少？

樓主點睇Ryerson, 我係多倫多做野見唔少Co-op黎自Ryerson, 佢地真係好smart.
利申做緊Big 5

同步邊個快就邊個

我同男朋友每人預咗十萬兩年洗費

蘋果定咩嘅訪問？我好似見過有標題但無禁入去睇

仲讀緊書，未出嚟見過世面，冇資格評論
同埋每間學校每科師資同收生質素都可以唔同，好難一概而論

如果你係諗住移民加拿大
咁過嚟讀緊係好！
可以借讀書時間砌靚個CV

借錢唔清楚

唔係蘋果
唔爆啦

補充
係講緊本地經驗嘅cv啵！
又有本地學歷又可以建立人際圈子
加拿大識人好過識字
本地讀書有優勢好多

多謝大恩大德，小妹沒齒難忘

聽過同事講，成日開sex party 係咪真

如果係講原本EE途徑移民，咁我會揀兩年
因為可以有3年pgwp
畢業後有三年搵份0AB工
壓力冇咁大，又穩陣啲

但新專for香港人個政策就唔同講法啦
佢而家未有詳細資料
未知有冇規定幾多年課程先可以畢業直接拎pr
如果佢一年課程都得咁我梗係讀一年啦
又快又慳錢

唔好意思，我唔熟it行情

我未聽過
我仲好奇緊點解會係讀書po問我sex party
可能我見識少

thx樓主
想知你平時會點識當地人？
同住同男朋友住得開唔開心

I was at PW before they became PWC

讀書、義工、香港人group
開心呀！
因為加拿大文化同我自己價值觀同追求嘅嘢好相近
我特別嚮往加拿大work life balance嘅生活

唔難
我同學未畢業都搵到day care做
佢仲話唔夠人叫我去做

Bull Shit
I spent 3 years in U of T and 2 years in NYU.
Never heard about sex party..

撞翻你啦

你過到嚟讀Diploma就有牌
Day care人工唔高
但如果做私人保母/私人教班可以開到20-50一個鐘都有

Not in a sex party, I hope

if you did not lie, the chance which we met in a sex party is zero

見你上面話diploma要2年20萬
暫時無咁嘅budget
要再plan吓 thanks

其實有幾奇？
以前70年代，加拿大都試過接受所有美加大學畢業生直接申請PR

加油呀！

你本身打算幾時黎？

仲有個問題
想問你讀邊間diploma
有邊間推介

Don't remember, but you could be right. I came as an immigrant back in 1974 but my ex-girl had to return to HK after she graduated in 1978.

Which city? Which program?

Vancouver ece

Vancouver 我唔識，我係Toronto讀緊

嗰邊難唔難搵工 ?

好多因素影響你搵一份工嫁啵
邊個行業，你嘅學歷、能力、cv，你對工嘅要求
咁空泛唔識答

your question should be more specific to type/ area of work and city (cities)

想問讀完書有加拿大pr之後可唔可以去美國做野？

就講吓樓豬自己啦
樓豬搵到工未?
樓豬啲同學搵到工未?

我未畢業
搵到相關行業嘅part time
同學全部有part time

Not sure. I did my accounting degree in USA but I didn't work there.

都幾好喎

CNTower uncle
多謝抽空分享

Good for you

Sor 我無乜資料
以為加拿大同usa有free movement policy 之類可以有working right

淨係知道好多 ethnic minority

正常黎講中學生選大學 Toronto 計 Ryerson 都唔會係 1st choice 啦，佢1993年先升格做大學，之前只係 Poly

就黎係美帝畢業，想問吓加拿大公司會唔會請係美帝畢業嘅學生？

有。某啲工種，只限有加國護照

周不時有agent打黎問做唔做，我無興趣。有老細請就批。

Again, not true

邊度仲有$3.99飯盒？
markham呢邊food court 都唔止
餐廳都$10 起
好少落downtown

講到以為啲人周街隊草咁
有都喺屋企隊冇人知

你食開貴啲姐
Silver star food court 3.99in tax
我成日食

係Scarborough 嫁
Silver star

maybe they stopped this policy in the late 70s.

唔得，要有citizenship先可以攞TN visa

乜依家重有3.99嘅餐？
90年代士嘉堡慶龍中心就係呢個價，不過連慶龍中心都就拆，廿幾年後竟然重keep到呢個價，真係正！

窮撚福音

如果冇記錯佢最貴個飯好似都係6.99 in tax

我知邊度喇
food court入去右邊嗰間
4,5年前有試過，原來仲賣緊呢嗰價

真係好抵，呢邊冇咁平，我附近最平lunch special都要7.95, dinner就9.95
好羨慕！

屋企附近有我已經好羨慕，屋企附近冇茶記
想食要揸返十幾，廿分鐘落去
唔算遠不過冇事唔會特登揸去買

degree定master
加埋洗左幾多錢？

巴打係做緊定咩

三大畢業易唔易加拿大master? 要幾多年工作經驗？
不過我undergrad 得second hon .-.

I graduated from USA too. But I have a degree from Canada first

都唔算近㗎，步行要12分鐘先到，但係間嘢無乜人幫襯，尤其疫情後，好可能遲早會執

千祈唔好咁傻豬返香港
一定拎埋護照先
加油樓主

好開心你搵到岩自己嘅生活

如果我太窮要狂搵part time intern，冇時間做volunteering 係咪會好蝕抵？
會唔會畀人感覺唔關心社會？
聽講讀書仲chur 過香港，會唔會超忙？

唔好意思呀，我冇留意過PHD嘅資料，答唔到你
我而家都係plan緊Master咋

Diploma 學費廿萬左右

1年？
其他洗費呢？

要睇你Master想讀咩
每個Master要求都唔同
詳細要求學校網站list哂出黎

知道
會加油架

New Canton?, Tong Ha BBQ?

Then it is NOT New Canton

All large Restaurant will 執

我只可以講有義工經驗會令份cv靚
特別係我嗰行

我係呢到讀diploma，香港讀degree
我覺得呢邊讀書 assignment多好多好多
變相我自己花係讀書上嘅時間係多過香港
但每一份佔嘅比重少好多
同埋易做好多好多

明白～多謝你

唔好意思啊
請問係你地係預每人十萬做生活費（未計機票）
讀diploma嘅學費係去到先打工黎比/儲，定係響香港儲埋先？

美國就畢業
美國宜加工作簽證收到幾緊
諗緊之後去唔去加拿大

兩年
其他洗費同男朋友share
租金 千幾/月（2人）
車+保險+雜費 600/月 （2人）
食 300-400/月 （2人）
電話費 40-50/月
Wifi ～75/月 （2人）

差唔多啦

香港儲埋
我哋而家返緊part time夠cover租、車同少少生活費
但學費就用緊香港儲落嘅

明白唔該晒

呢個餐牌同香港真係無分別咁

絲打本身喺香港係咩學歷？
我本身喺香港已經讀到master
好似無得倒讀返diploma

歧視就點都會有
就算香港都有

加拿大係由學前開始已經好重視教小朋友同家長尊重呢樣嘢
呢個concept都入哂local血
再講，政府政策上都落好多力去消除種族同性別上嘅不平等

其實唔係比你申請炸咩？
應該唔係直有？

我香港讀degree
倒讀返diploma，仲要係同一科
你study plan到解釋得好佢就批嫁啦

樓主係咪上左ma___ co____ 個page訪問果pair情侶
你地好勁 好有決心

讀大學要讀幾多年？學費幾錢？一個sem最多可以讀幾多credit？大學生做part time有無限時數？要唔要申報？

官網咁寫

你上學校網頁睇你想讀嘅科幾耐、幾錢同要讀幾多crd
科科唔同，我答你唔到

拎study permit最多一星期做20hrs
你做嘢公司要報上去，因為佢要幫你交稅，所以會有record

讀書咁易 中環一棟大廈都幾千個中產啦

加拿大啲master好似好難入？唔似香港咁有錢就讀到

有無d diploma可以讀得好可以駁master又可以part time讀，上網睇過加拿大d大學d門檻都幾高，無野好揀

想問下嗰邊係咪好睇重local experience, 唔會太理啲人喺其他地方讀/做過啲咩?
同埋當地人點睇diploma?
做咗一年嘢想喺嗰邊讀個diploma轉行
唔該樓主

佢又唔係呃我嘅我諗
係佢自己對啲課程唔熟
差啲水咗我去讀個拎唔到牌嘅課程
我唔知其他國家搞讀書手續麻唔麻煩
加拿大嚟講，學簽嗰啲好易
Step by step就做到
所以我會揀自己搞

注意事項就係要fact check，
唔好佢講咩你就信哂

Diploma駁master, skip degree?
我未見過可以咁

part time都要交稅？

So far我未受過gbc任何搵工上嘅幫助
加上covid停哂實習
最幫到搵工嘅都停埋

佢地重視local experience 但都唔會話唔理你其他地方嘅experience 嘅
我呢年幾聽返嚟嘅都係話呢邊老闆鍾意diploma夠實際
佢地會願意請diploma嘅人
我聽講有local讀完degree都要讀返個diploma

Apply directly
比你直接申請囉？
唔係依家d人都話申請左都要幾年/唔批咩？

要呀 所有收入都要交稅

支竹羊腩煲仲平過香港

Cert我唔了解 唔好意思

我本身有degree, 果d graduate diploma除咗易移民其實係咪無乜大作用？

你岩要求申請得點解唔批？

可唔可以攞完pr之後離開幾年. 之後再返去加國住攞護照？

我都想問，我見佢入籍5年住3年，咁我拎咗pr之後，中間係咪可以去英國做野/返香港？

即係佢每年計日數？而唔係5年1個base去睇？

樓主知唔知education 乜環境

預左讀完都冇乜競爭力

gpa得2.5有冇master可以讀

樓主想問係cad點申請bank acc?
香港有冇銀行係個度通用既？

All income have to pay tax... however, there are
basic personal amount . For 2019 the amount is $12,069.
If your taxable income is below certain amount then you pay no tax. But your tax will be deducted from your payroll and you will get your refund after you filed your tax returns.

Depending on your taxable income, you may get most if not all your taxes back after you filed your tax returns.

No. You have to stay 3 years within 5 years...
If you have no intention to stay, please don't come over. We don't need any more 'astronaut'.

想請問
如果要去讀書
係咪要依家呢個時間就差唔多要報？
因為我仲考慮緊
但驚再考慮就遲

十萬港幣生活費（每人，一年量）
X萬港幣學費（視課程而定）
10+x= 留楓資金

我理解正確嗎？
咁去到當地搵屋租、整交通卡、電話上網果d嘅費用
係另計，定係包左落果10萬生活費度～？

I thought York is good

我睇過D DIPLOMA 都有一種讀番轉頭既感覺
有少少心理過唔去 但香港degree 當地工作唔認咩? 話哂全球百大排名

想問下果邊工程易唔易搵工

大學其實第一份工先睇
第二份工後 只睇經驗

係香港讀過ive civil eng high dip, 過去加拿大讀返civil dip易唔易搵返嘢做？

銀髮族

睇你咩科同睇你作用係咩意思
我果科最大作用係比到個牌我同埋實習機會
仲有啲間接作用係建立到你嗰行嘅圈子

咩education？我比較熟嘅係學前

多倫多租金會唔會平過溫哥華DD?
雖然見你都要千幾，係租緊幾大?

我係GBC除咗我男朋友，冇遇過香港人

返咩野PART TIME?
如果冇PR PT會唔會難搵工?

銀髮手足

聽啲人講可以用匯豐
但詳情我唔識

香港人買衫去邊道買？？ 全部鬼佬size??

呢間GBC讀完有冇用
有8個月速成course

其實有啲後悔冇報adult education
好似出路闊啲

你而家都過左5年. 我諗冇了
計你畢業證書一般係9月30日issue date
佢十一月先提下。除非佢肯date back一年
但你多數係邊邊比人列走

考慮下讀diploma好過啦

學校網有deadline
每間學校都唔同
如果你想09/2021嚟就差唔多
有學校係先到先得形式

it is a small restaurant though. just hope it survives..

我打算下年自己一個去 都係得十萬hkd

有冇咩advice

Btw 你之前係申請study visa去？

2021 7月Grad 食唔食到個3年工簽呢，唔係都唔知點搞

十萬生活費係兩年
包埋係入面

其實我個牌加拿大係認
但我覺得始終教育行業
識返當地文化同政策好重要
加上當時移民政策
所以我揀左讀書

認唔認要睇你果行洗唔洗有牌先入到行
要嘅你要睇下加拿大認唔認你香港個牌

聽講要入到會絕對唔容易

我本身香港工程fg，諗著直接過黎做

唔好意思，我唔清楚

我想問你哋租屋方面用左幾多錢同幾大，同係邊個地區呀

我上網睇過溫哥華租好似平啲（唔肯定）
700-800呎實用面積同唔計露台

我私人教小朋友廣東話
你肯做嘅 超市餐廳都請
我啲同學全部都返緊pt

絲打本身如果冇香港人scheme的話，讀完diploma個EE夠唔夠分定要行OINP

我係Outlet買，特價嗰陣好好好好好平

我唔知你要讀咩
我果科讀完有牌所以好有用

聽啲人話好難入行
上面都有其他巴絲答過
你可以睇吓

Sorry呀絲打

我仲想問Alberta算唔算好嘅落腳地有朋友推薦

係呀，student visa

想等到1月先報會唔會太遲？
因為想等詳細政策

咪普通任何舖頭囉。

男嘅唔覺得會買唔到衫，最少我無試過，無論平定貴。我唔大隻 返香港啲廢老親戚話乜你都係咁瘦。

Thronhill
700-800呎
千幾蚊

唔係呀，我睇佢加拿大官網，冇話畢業就一定有，只係話有特別途徑比香港畢業生，要睇定少少先

咁你都幾大WOR
我睇過溫哥過千幾係500幾尺 一房. 近skytrain 果D

你800實尺咪成千尺建築
咁千幾蚊又抵WOR

如無意外做一年嘢夠分

窮撚，成績又唔標青（冇獎學金）係咪唔使諗加拿大讀書

我當初冇考慮過Alberta，所以答唔到你，唔好意思

我見出名嘅學校絕大部份都係一月，但係依然部份有12月就deadline，要報名嘅話刻不容緩，最麻煩係要搵人幫你寫推薦信(Postgraduate以上）

有無再平d嘅屋租
200-300呎大概幾錢？
興唔興同人夾租？

你要睇返間學校deadline

興，好興
好多學生都係share house
Ard 850一間房 包哂水電上網
或者租basement

點會無呀正正係受眾群

咁有咩省係比較需要人 唔介意做開荒牛

姐係只要攞到working permit, 公司請我手續上就同請個local無乜分別？

ICIC 唔好意思呢位師兄

唔好比成績局限你自己嘅潛能
有目標，肯發奮 冇嘢冇可能！

我想問post-secondary 嘅話， diploma / certificate 算唔算係

理應係

諗起我呢d畢業超過五年而家要另外拎多廿萬出嚟讀書就肉痛

呢兩樣理應都係post-secondary
但佢會唔會有額外要求就要等佢2021再出詳情先知

咁你開去多倫多市區要幾耐到?? 定係你本身讀書就係果邊唔洗點入市區

有無搵agent搵屋，定自己搵？包車位？

而家online上堂
唔洗落downtown
要落唔塞車ard 30mins

唔該晒樓主
咁我可能讀個diploma算
唔太想用四年讀多個degree

有搵agent
包車位、水、冷暖氣

如果我批左permit的話都差不多要搵定人夾租了
有得揀的話唔想同大陸人夾

睇地圖我見就10公里多D咁上下。咁30分鐘又真係幾快

你可以係facebook同kijiji睇下

巴打咩status? 都係等下年working visa?

塞車就難講
繁忙時間都會塞

公道啲講， 溫哥華近skytrain 同樓主Thornhill 不可以就咁話溫哥華500尺貴。

樓主應該認同.

如果係要比較, 樓主要搭巴士轉地鐵，或者行/揸車去搭一日幾班單向GO train。 Thornhill 巴士好疏 除非你喺正Steeles Ave

Skytrain 係地鐵咁嘅服務。

可唔可以係香港CIBC開定戶口先過去？

冇錯
Thronhill 算遠
又冇方便嘅交通工具

可以，我男朋友都係咁開

邊度讀it 好？讀完易唔易搵工？

樓主呢行覺得嗰邊同香港對比有咩分別？都係咁chur定冇咁辛苦？

平均每月生活費幾多？點租樓？未考車牌點算？

無 200-300尺嘅屋。bachelor apartment（無睡房）要一千以上

你可以同人夾租apartment。

house 分租出黎嗰啲房或者basement咪平囉。

如果係學生 ，好多中年以上鬼婆業主會分租啲房，豪宅區都有，平又正 ，經學校搵。

當然仲有芝麻人租俾其他芝麻人嘅貴價劏房，搵自己同胞笨7

十萬港幣夠每人用2年？！

Final year表示已經無心機讀
覺得讀左4年好浪費時間好浪費錢
要再哂一筆錢讀diploma

我做左wes學歷認證交比佢

香港辛苦太多太多太多
香港做呢行好似鐵人咁
過到嚟起碼覺得自己似返個人

lm

我去讀書的
順利的話1月land 之前十五十六遲左搞study permit
官網話processing time 15 weeks

上面有講生活費同租樓
未考車牌咪過黎考

一定要入左籍先得

想去野雞大學讀碩士，點樣搵學校？

係香港洗唔洗搵移民顧問幫手

每人十萬

學車貴唔貴

有咩行業可以做得嚟local唔會厭香港人搶哂啲工？

平過香港

好過中東同印巴？
我純粹驚沾到床蝨

真心其實讀邊間係咪咁大分別？

Waterloo有 co-op所以天之驕子，畢業就有工咁滯，不過visa student 無份，好似係。

做落之後唔覺得Waterloo 就一定醒過其他加拿大大學。

仲有咩？以為比侵cut左

TN VISA唔會cut 數量一向唔多

之前係香港已經讀咗Bed？嗰邊啲Program難唔難入？

讀左BEd
而家讀嘅嘢係我嗰陣讀過哂

IT真係不二之選
大家加油

美州係計室內面積唔係實用面積

又唔好聽d人吹到咁大
而幾年大量bootcamp同埋個d收銀員轉工it狗廣告真係呃唔少人

無永居意圖/強烈聯繫係可以剪你張綠卡。

My daughter went to York and Osgoode.

想問下知唔知 整車 呢個行業係加拿大發展如何
我自己都做過下research, 都要考trade牌先做到

人地國家係本地經驗優先，香港就外國大學優先

Do you know if the academic requirements for masters program at Osgoode is high?
Also, is your daughter practising law in Canada?

I am doing PCLL in HK now and I am considering doing masters at U of T or Osgoode and then take the NCA exams to practise law in Canada...would you have any advice on studying and practising law in Canada? Like how’s the legal market in Canada, is it hard to find jobs at law firms etc? (Honestly can’t find much information on these online)

Thanks a lot!

想問讀書時 交通同居住點處理?

攞住護照簽證地址證明行入去。有滙豐但無特別。

想問下除左McGill仲有邊間health science係出名想讀master但McGill有點難入

聽講都幾搵錢
同埋聽講華人市場需求大
我而家都搵緊人幫我換雪呔

睇你住邊
TTC沿線就搭TTC
學生有月票
搵到part time 有收入證明之後
我就lease左車
而家揸車出入

住就租屋

唔好意思，唔識答，睇下有冇其他巴絲幫到你

買屋係咪會好貴? 租一個月幾錢?

香港都唔會呀 (除非外國名校 咁事實又真係好過香港D大學)
但我身邊係英國, 澳洲番來果D，搵工都好難
澳洲果個當初仲要搵番D ASSO 畢業位
英國個master grad frd又係搵極都冇，最後要做D 蚊型中資firm....

買其實比香港平好多
我而家呢到租千幾蚊個月 700-800呎
如果買我呢間～6x萬加紙

請問authorized work experience有冇特定指邊啲工種

lease車會唔會好難 洗唔洗要人擔保果啲

其實睇你追求啲咩
Diploma快、平同實際
Master就學術性好多
兩者性質咁唔同，如果知自己想要咩應該唔難揀

City都係睇自己想要咩生活
Toronto Vancouver 大城市，競爭大，工作機會大，華人多，基建好，天氣算可接受（唔算超凍）

同埋我嚟左一年，
其實洗費實係唔係係哋想像中咁大
最大筆就係學費，
扣除學費，
我parttime 收入夠cover 8-9成生活開支

未知，細節要等2021公布

Early childhood唔難，其他聽講好難

夏天好多人請人鏟草，冬天鏟雪

THX THX
同埋我想問... 如果我想讀一年既COURSE 2022入學 我應該去邊度申請? 係咪搵AGENT會方便D 定其實可以自己申請?

拎學簽lease車難
好多都唔肯做
要擔保人

直接去學校網站apply
我嗰陣都係自己搞
Step by step咁好易做

一個月洗費上面有講過

要
但加拿大好多人唔想升職

係城市一個後生仔嘅衣食住行嘅費用係幾多

個邊會用到邊啲語言

文化上係點

男人有冇人請

稅係其一
我聽local講呢到高職位責任大，做細好做過做大

上面大致講過哂，可以睇返

法定語言係英、法

有

樓主好好人 答哂d問題

如果身家得10萬HKD就直接過去搵工生活會唔會太risky

想過到去是但打份工再諗有冇機會讀書或者長遠點發展

利申都係8大grad但應該過到去都完全冇用

想問下巴打係香港係咪都係讀同education有關嘅科？同埋係加拿大讀完可以直接返工？好似要有牌
同intern？

唔會好難 你俾多d downpay同security deposit就多數會批 我之前拎study permit 冇收入 都批

你男朋友係咪讀廚架？

大家都好有決心走

特別我屋企唔有錢 如果miss左佢2021-2023批嘅working permit之後就好難有機會

不過要等佢出details先知得唔得

係香港做緊金融野
想去讀risk man. finance呢類野
見uot個financial risk man 勁貴
6萬幾加紙一年cls
想問有冇啲平啲嘅選擇又比較好入

再唔係直接換field讀early childhood得唔得

買樓貴唔貴？

要走真係盡力趁早，一來越遲去到越難搵工，二來唔知幾時共產黨突然之間發癲封港

等下出details
相信到時一定有圍爐post

喺Bay Area (假如你當Bay Area係hitech嘅頂點)，我做過咁多間，Berkeley最多，之後就係MIT/Stanford/Cornell/Waterloo差唔多，其餘就少d人
Waterloo個recruiting強到冇人有

因為自己經歷過個迷惘
我嚟果陣冇香港人嘅youtube講加拿大同加拿大讀書嘅嘢
搵到啲資料完全唔知信唔信得
而家自己嚟到又叫親身經歷緊
所以就分享下
希望幫到想黎嘅人

你可以計吓
當自己用半年settle 同搵工
住share house 500-800/月 保守啲當800啦
食～400
搭車ttc月票 ~170/月
電話費 ~40/月
咁你預最少都用1200一個月
半年都用左7200

搵到工之後 最低工資14/hr
有數得計
當然你計完要再預鬆啲

而家好難批，我搵左好多間
最後因為covid 加年尾
先搵到間肯批

佢地話太多留學生lease緊車走左去
而家好多都唔敢批比學生

當然
唔會麻煩呀！

巴打你好
自己大學畢業 做開剪片嘅
見到加拿大有新政策
想問吓會唔會知易唔易搵到相近嘅工

另外就係如果唔做剪片
我打算重新 讀木工/ 木工傢俬
本身係諗住移去澳洲所以澳洲重新讀
但澳洲Pathway to PR detail好耐都未出
如果加拿大木工方面又有冇聽過

想問有冇買車？

好同意

樓主真係好好

睇嚟十萬都勉強夠

男人老狗咩都肯做嘅話應該半年內一定搵到工掛

不過長遠好似真係比較uncertain 希望可以半工讀

唔好意思，我唔清楚，希望其他巴絲答到你

Lease緊

肯做唔介意辛苦
同埋拋得開香港果套職業階級
要搵到工做唔難

Final Year點解又要再讀Diploma，頭先巴打你都話「5年內」Cover埋？
其實佢用Completed in last 5 years ，21Grad 真係淆淆地

打算去讀law clerk. 係個邊出到黎會唔會只可以做到華人律師樓多？

唔緊要～
同埋你點睇之後做1年「工作經驗」，覺得會唔會type AB工先count 做經驗

加拿大係咪做咩工都會得到尊重

預視到自己去到會做搬貨嗰d工

不過都唔會介意

而家佢出嘅政策冇講有咩要求
真係要等佢出細節先知

係，每一人都值得尊重，因為佢係人，而唔係佢返咩工有幾多錢
同埋最緊要係你自己點睇自己

唔好意思，唔識答，希望有其他巴絲幫到你

咁就冇問題啦

想問多句 有時d華人顧主係咪會出少過min pay

好似以前聽講過

應該都唔common嘅？

有無係當地聽過測量嘅工

通常嗰啲係現金工，姐係黑工
搵工都有遇過

聽過人哋話呢行考牌要入會 唔容易
但因為唔關我事所以冇好留心聽
而家唔記得哂

報diploma使唔使WES學歷認證？佢要我交中學成績咁，但我本身已經係三大bachelor degree，定係交文件俾埋transcript就夠？

20fg 好有興趣讀幼教 Major 19 bba
想讀番d書轉行
去個邊讀完diploma
搵到幼教工機會大唔大？
怕讀完又搵唔到野做
如果想係加拿大early education 呢行發展有咩建議？

屋企冇錢要靠自己 見到有新政策想出走搏一搏
如果唔係冇機會走

利申：絲

無知一問。有加拿大passport係咪就有居留權?

係 citizen先會有passport

有啲學校要，有啲唔洗
報名填form嗰陣佢會寫明要你交咩文件
照住交就岩

其實有個盤一齊去真係會開心好多 無咁緊張

通常係即日出糧嘅炒散？

隔離post好似有人講過

呢到讀ece diploma會有實習
實習表現好有機會會請返你
另外讀書過程做多啲義工又會幫到你做靚份cv
其實讀書果兩年你可以做好多嘢提升自己競爭力

加拿大ece搵工唔算難
但人工唔高
如果未做過ece要諗清楚點解想入行
同埋要有心理準備ece唔係同小朋友玩咁簡單
做ece 你負責果班小朋友同佢地嘅家庭就係你手上
一定要有passion同埋反思能力
定期睇返自己做成點，可以點再做好啲

純粹想學手藝唔想m記做一世加上讀書有pr，搵工咁大壓力 遲早都要讀不如即去即讀

真係你想移個一年嘅5年內佢點會由2021先開始計呀
係驚都係2015grad個班驚

都係架，有咩都可以互相扶持
不過嚟之前要傾得好深入
坦坦白白咁傾清楚大家對人生嘅期望同目標
千祈唔好有妥協嘅諗法
如果唔係 一鬧交就gg

點計法架??

我想知diploma唔洗interview?

佢幾耐出一之糧我又唔太清楚，因為我冇做嗰份工

唔洗

社科grad, 去m 記炸薯條得唔得。 應該冇專科master 會收。

咁你做過最辛苦嘅工係咩 想聽下故仔

你肯做，唔會唔得

我都plan 緊
可唔可以留tg傾

珍珠奶茶個份難唔難搵，你點搵的

唔難呀
上搵工網send cv就搵到

呢個我唔清楚

現實小小，3個plan
1.香港讀個專科先過去(可能要3-4年) ，但怕突然落閘
2. 返工儲錢2年過去半供讀
3. 畢業直去，風險極大

你覺得邊個plan好， 暫偏向2>1>3

都幾撚係野, 呢D直接影響 cashflow

3風險大嘅原因係咩 都係怕冇工返/冇前途？

我想3 但如果2021/2022到時儲夠錢可能會讀個diploma

見步行步

如果行原有移民方法（EE)，同埋你未過30
我自己會揀2-1-3
因為加拿大讀書之後可以拎pgwp
本地讀書同工作經驗加到好多分
咁就可以行EE

如果新政策出咗，我會揀2/3
睇你大專畢咗業幾耐
同埋佢政策有冇指明要做0AB工種
5年內畢業又冇指明工種我會揀3
因為嚟工做一年就pr
否則就2

一年就PR?

身家得幾皮，一陣撈唔到就仆街

諗住如果一年diploma佢地都接受既話
希望可以過去讀一年然後申請pr
兩年個d貴得濟

唯有做下d辛苦工攞experience

直接去嘅真係點都要制 希望到時會捱到

但辛苦工又未必一定計到NOC 0AB
真係要1月先知

真兩年成廿幾萬

讀master既人一般幾歲

有機會要0AB先去到？

想問下點解揀讀返diploma唔直接讀master?

加拿大做會計係咪好難揾工？
嗰邊啲舖頭通常幾點閂門？多唔多便利店？
平時晏就同夜晚出街食定帶飯/自己煮？
唔識揸車的話日常出入會唔會好唔方便？

下年u grad應該讀繼續進修定開始搵工

睇黎幾可行，辛苦少少做一年拎PR，再讀返個master轉行。

如果無錢又想走，咁做安心好多 但前提係搵到工做一年

你係香港定加拿大？
呢啲好個人嘅選擇，睇你自己想點咋啵
其他人唔會幫到你做決定

如果冇限工種

感覺上佢點都會有限制

不過佢寫到咁應該唔會淨係俾專業人士去掛

加拿大做會計係咪好難揾工？
Accounting or bookkeeping? Do you have accounting designation?
I am a retired Chartered Accountant .
嗰邊啲舖頭通常幾點閂門？depends on which type. most of them are closed by 8pm and earlier on weekend

多唔多便利店？Again, depends on where.

平時晏就同夜晚出街食定帶飯/自己煮？ Again, depends on where you work and kind of work. Generally dinner at home.

唔識揸車的話日常出入會唔會好唔方便？
You may not need a car if you live in Cities with public transit. However,
travelling outside your city will be difficult and time consuming.

You are up so early too?

Canada has no "green card'.
Why do you want to do that?

加油

Good morning我自然醒，唔知點解咁早

收到多謝

Nice weather today, a bit windy and cold.

鬼佬律師樓都喺中文媒體賣廣告，標榜有華語職員為顧客服務

係。幫你搞移民吖嘛，大把芝麻人爭住做，專呃自己友。

唔清楚master 不過undergrad黎講 mcmaster既health sci係好出名 競爭可以話係同waterloo既cs差唔多
其實我諗間間大學都差唔多 例如ubc uoft等等呢啲有med school既大學

識人做過，唔係現金工，有T4出報足稅。例如報你薪金係 $30000 實際$20000 ，仲要當係3萬咁扣稅。要黎搞移民用嘅，唔可以報少過min wage.

當然4% vacation pay 都無。

$30,000 tax is under $5,000 ($4,406) in Ontario assume no other income or deduction.

My daughter is a lawyer. Her boss is a Canadian and he hired a Chinese speaking law clerk before.
Don't work for Chinese lawyers.

到時如果去到又冇工返可能都要做

Downtown 80 萬市價 condo俾緊一年2800

講埋另外管理費800幾一個月包水電冷暖氣 有泳池，每年公共維修包埋。

覺得tax 太高唔合理 （同隔離左右比較）可以上訴。 以前試過，因為間嘢上手係出租物業。

出租物業 tax 係高啲。house 如果新屋就裝修好曬basement 嘅又估值高啲，所以啲人等新屋入伙幾年後先裝修個basement

無武肺舖頭關9點。而家早啲6到7點咁。

downtown返工多數人出街食，唔係downtown就多啲人帶lunch。

我畢業咗幾十年，帶過唔夠20次lunch。

自己煮平好多，所以絕大部分人都係自己煮。

識大把人無車，唔係因為無錢， 方便與否睇你住邊，可以講方便過香港都仲得。

而家就算年薪100k 都唔係咁易買樓買車，睇住周街靚車都幾灰。

咁嘅心態唔得啦。

1. 咁多靚車我要再搏啲先得

或

2. 啲車咁靚影張相先，我自己比上不足比下有餘，OK嘅

多謝師兄，個人比較灰。
黎左加拿大但又唔甘於現狀果種辛苦，活在體制下再努力都要交50%稅。
再睇住隔離架車兩個大陸靚妹揸林寶。
樓價高不能說沒有大陸成分，結果過到黎都要活係大陸嘅影子下。

上一輩做份正常工點供完間house可以安享晚年。
80， 90後（講緊移民）condo 都要好辛苦先買到。
甘於平庸可能會幸福啲

睇黎好誇張我都唔信，但加拿大宜家其實好急，未來三年要一百多萬移民，但又唔想要太垃圾既人。比班香港年輕人全部過去都完全唔夠你所謂既海量其實根本太少，對於加拿大

同埋加拿大想幾年內一百萬移民，其實當佢真係比你pr佢都冇壓力可能仲唔夠，同埋比你pr你都要考慮點生存，唔係個個後生仔都有錢

你覺得加拿大會唔會易d比pr？

50%稅？ 有冇得合法避稅

點解8 9成機會甘高？加拿大甘需要人？

仲專業人士都同以前冇分別啦

似樓主話，最緊要識人同經驗.

加上covid前其實經濟已經唔好，公司開po請人都係程序上交功課，實際上已經有人選，唔會點請人.

加拿大勞動力唔夠，一方面因為人口問題，另一方面係政策問題。
一日 daycare 太貴都唔可能兩公婆一齊出黎做野。
所以要靠移民來增加勞動力。
但移民又帶來好多資金，尤其特別某國富二代過黎係為左走資同嘆世界。
而家搞到本地人都買唔起樓，但本地人又要保持住大愛包容的經持，真係好難搞

real？8成甘高太誇張

我係根據佢新出嘅政策（現有資訊）
覺得基本上你入到黎加拿大
特別係如果佢冇工種限制
只要你肯做肯學
要搵工/讀書唔會有問題
基本上8-9成留得低

因為我係到用留學生身份生活左一年
自己經驗同身邊人經歷都令我覺得
係到要搵工生活其實唔係想像中咁困難
但當然都會受其他因素影響（例如個人嘅態度，心態）
呢個只係我嘅個人睇法

感覺搵到一份ok的full time job 應該唔易。PR易左一定係好事，但都要生活到。

Canada should allow 3,000,000 immigrant from Hong Kong

拎PR嚟講
全世界咁多政策
呢一個算係得一星難度

巴打讀咩科?

係咪出黎做daycare?
Sorry 唔係好了解呢行and 加拿大

She 's a lady...

Been there a few times. Missed the July 31, 1987 Edmonton Tornado by one day...

聽你講有pt教小朋友廣東話
如果想做
有咩要求
使唔使讀返個 diploma
人工如何

想問下絲打幼教係多倫多算唔算多工作經驗？
我而家讀緊幼教top up 如果想過加拿大嘅話讀Sprott Shaw College定讀返George Brown呢類college好啲？thanks

I remember the train can control the traffic light in Calgary

買遠啲攞， Whitby Aurora咁。

新聞話而家個個 WFH，武肺完咗都會係多人WFH，搞到啲人好多已經搬遠咗， Hamilton屋價係咁升。 即係Toronto樓市會淡啲啦。

啲大陸人揸靚車，啲錢點得黎大家心裡有數，無須理會，笑下佢地部買車俾咁多 GST 幫補下加拿大幾好。

How come your Id is 石田三成妻子 ?
Is this the 石田三成 ?

Do you speak Japanese ?

入whatsapp group la有個8 90後

你搵taxable income 20幾萬 先係 marginal rate 50

當然有好多合法減稅，但減得唔係真係咁多，如果打份工的話。

做老闆，自僱會多啲。

My wife and i are both tax expert.
If you are working for a salary, there are very limited "tax planning' options
available.
There are ways to "defer tax" or reduce tax but nothing you can do to "AVOID" tax because that is illegal.

Living alone 可以好平都得啦。AB睇油價，經濟大上大落， 而家落到 PK

My wife and my daughter are both at top marginal rate 53.5%

過左黎幾年台灣group就多，HK group 無見過 （可能我摺）

利害！打工定自僱？追post 似lawyer / accountant / tech?
Accountant 都唔易去到咁高

AA Sou
I studied Japanese language since I was 9 years old. I was the top student in Japanese language in HK School cert exam and in Canada..

識得個local朋友做IT consultant 200k+, 又可expense 呢樣果樣，這些機會....

Wife has her own chartered accounting firm daughter hates accounting and a lawyer now. I am a retired chartered accountant

Self employed has more flexibility with tax planning

Hope you enjoy your retirement and thanks for all the time sharing your experience here!

今時今日salary partner 可能都係200-300k, 唔太熟行情

She owns the firm

IT consultant 200k+ 係少數， 扣expense就係一定。

（做緊，知道市價，我無人咁叻）

I am the official driver for my wife now..

佢local UofT再接到好project, 真係時運加人脈，
一無project 可能就去讀master

The tax she paid was more than what I made before I retired. My salary was on the Ontario's Sunshine list

收入低嗰時都係咁重稅

How can that be???

你老婆好幸福

想問下加拿大學術風氣如何
例如升學做助教 人工幾多/發展空間
讀啲唔係好實用既學科出身 會唔會好似香港咁乞食

即係話 uncle 退休前係做Ontario政府或公營機構， 年薪10萬以上，政府公佈名單

我意思係做自己生意
生意差時啲稅真係雪上加霜

睇咩生意，有d同打工無分別，但可expense leased car fee,
Tax 好似要比左basic 先，剩低dividend 時先再比，
加埋我估低個正常salary tax 卦，
呢度有tax expert

Really hard to compare..
My pension is 70% of my highest average 5 years salary and inflation indexed with full health benefits. That was why I didn't go solely like my wife.

My whole team were on the list..

you got it. Tax audit

其實個list係咩黎？又學到野

仲有每季要預屌
捱咗幾年，而家打返工算

you can carry back your bushiness losses three years and forward 7 years (not sure now) I don't see how the taxes will be high when there is a downturn. Cash flow problem for sure but not high taxes.

research做過，course報過，workshop都上過幾個
換咗幾次accountant都係咁

放棄唔係冇原因

搵食艱難

睇咩生意，有d同打工無分別，但可expense leased car fee,
true... also watch out for employee and self employed issue. Leased car is not a good tax planning option. There are other way to do that.

Tax 好似要比左basic 先，剩低dividend 時先再比，
for businesses, you have to submit installments for income tax (personal or corporations etc.), payroll taxes and GST ( or HST depending on which province)
Dividends are not a very good tax planning tools now... dividends are
paid out of after tax income earned and retained in a Corporation. If you are self employed but not incorporated, you can not pay dividend.
Most people will pay owners/partners or associates a fixed salary and a management salary at the year end (when you have an idea how did the business do that year) again, watch out for reasonableness of the management fees.

加埋我估低個正常salary tax 卦，
Payroll taxes are deducted from each pay and remit to CRA on the 15th of the next month. The amount required are specified in a payroll tax table. At the end of the calendar year, a T4 will be issued with all the salary you made and taxes you paid. You file an income tax return using this T4 and other income and expenses to arrive at your taxes payable. If your tax on the T4 is higher than your tax payable, then you have a refund otherwise, you owe more taxes..

呢度有tax expert-

Oh Me?

not a big deal.
just a bunch of people who made over $100,000

Absolutely you lol! Thanks for the detail. I didn’t investigate this topic as I can’t set up my own firm due to the nature of my job.

係，而家打返工起碼穩定返
希望下年啲稅都係押到九月

Most small businesses do not pay Corporation
income taxes. Most are paid out as salaries or management fees to owners or pocketed the cash... (under ground economy) i was on the anti-avoidance team for a few years.. seen a lot

I hope it has nothing to do with tax matters...

What about marketing and management?

An accountant can not help you if your problem is not related to tax matters/planning.

有個講法係small business 尤其是收cash 的唔會報足tax. 因為報足的話會成行都做唔住，政府點睇？

min wage is now $14.25 since Oct 2020 in Ontario

My itchy hand

睇 #592

You mean the "delay" tax installment arrangement by CRA because of the China virus? I doubt they will do that again next year.

WFH 有無得扣rent, maintenanace fee and utility?
CRA好似都無出黎解過virtual conference 算唔算conference

係呀
做餐死都係冇錢落袋

the anti avoidance rules are very simple...

Even if your taxes are filed according to the Income Tax Act.. but we think it "stinks' then we can use "anti avoidance " rules to go after you.

An avoidance transaction is defined in subsection 245(3) as a single transaction or one that is a part of a series of transactions where the single transaction or the series results directly or indirectly in a tax benefit, unless the transaction is carried out primarily for bona fide purposes other than to obtain the tax benefit.

唔覺競爭好大 我讀undergrad時都做過，睇成績，人工真係好爽，又有工會照

the government knows that. Most owner operated retail businesses do no report at least 30% to 50% of their cash revenue.
There are ways to catch them.

What is WFH?

work from home

Working from home

That means your expenses are higher than your revenue..
If the money you collected included sales tax (GST or HST), these are trust funds that belong to the Government and you are just collecting them on Govt's behalf.

我有留起舊HST㗎

depending on the type of business and how you set the business up.
Look up home office expenses

you can not deduct the full rent, utilities, maintenance fee because it include personal use space too e.g. your bedroom (unless your place of business is on the bed. LOL just kidding). There was an unconfirmed tax cases about a lady who were caught for unreported income. The auditor allowed her to claim all expenses in her bed room such as laundry for bed sheets, pillows sexy lingerie and condoms etc.

e.g. you teach piano at your own house in one of your room.
Your condo has 1000 sq. feet and that room is 300 sq. feet. That room is used exclusively for teaching piano and it is locked when not in use.
then, you can possibly deduct 300/1000 of all the rent, utilities and maintenance fees. However, home office are subject to audit all the time.

Then your revenue exceeded $30,000

唔過30k可以瞓街

想知加拿大有幾多人講法文？
講法文嗰啲係咪只係當第二語言，主要都係以英文為主？
其實係咪都冇咩必要學法文？
聽人講好似話北邊嗰邊會多啲人講法文係咪啱

無concern 如果你唔係Montreal or Quebec.
搞惦英文先

因為自己一直想學下新語言， 學法文好似幾好
但本身英文就麻麻
所以就想問下學左到底有冇用
如果冇乜用 咁就算了

有些工會prefer雙語，但講真你點同local 鬥？
結論英文好緊要好多

不過EE加分好似有用，你考到試的話

好，多謝巴打解答

CRA好似都無出黎解過virtual conference 算唔算conference?
don't understand. Is this a question?

Hard to survive such cold weather on the street

第一句係，第二句supplement only.
用番連登術語，巴打廚房幾大？

Canada is a very very country . Quebec and New Brunswick have most French speaking people.

My kitchen?

英文唔係特別好，繼續努力學習中

You will be ok.
I bet your English must be better than most of your classmates...

Post已完。

入學洗唔洗交ielts成績？

Normally, it’s 6.5 in average

感覺上直接嚟做野都係有難度

因為佢唔會咩人都收

但佢要畢業唔夠5年嘅話應該又唔會expect好多野

可能加拿大都傾緊啲details

去讀書嘅話條路好似清楚好多

自問英文好差，無考好ielts（得5.5）就去左英國讀master
日日都生不如死，上堂討論成個傻仔咁完全唔知大家講緊咩，自己既想法唔夠膽隨便表達怕大家唔係講緊果樣野
其實係咪無方法係英文差既情況下讀得好

Lm

出嚟做嘢就會進步神速架喇
我細細個就嚟咗呢邊，不過平時好少講嘢所以講得一般
出嚟做嘢幾年逼著講學得快過我係學校嗰十幾年
而且呢邊啲人就算有口音，錯grammar都唔會介意
溝通到就得

我過左黎三年，英文listening 被迫好左，speaking 好左少少，writing 無進步過。
唔會話自己英文好，本身無乜語言天份迫唔黎。番香港都唔會令人覺得我浸過咸水。

我覺得最緊要兩樣野，一係問下自己有無認真努力學，如果無付出但期望英文會變好就算9數。
二係要知道條bottom line 係邊度，有時夠用就得，下下同local 比有時事實係你一世都追唔上。
所以我覺得夠用就得，比d自信放膽講。
加拿大人已經好包容無美國佬咁mean.

講英文是但一個本地中學生都完勝我，但並唔代表佢做到我份工

have confidence in yourself..

哈哈 都岩
而家我去教小朋友廣東話
班小朋友就教返我英文

佢問我呢樣中文叫咩
我又問返佢英文叫咩

夠用就得
講得好岩

租屋黎講 租TOT裡面好 定周圍啲town好啲

有大學bachelor degree
想問讀個postgraduate diploma有無用？
幫唔幫到往後居留？
同大約幾錢？

我會睇自己想要咩生活同活動（返工返學）多數係邊頭而定

如果你想方便，好似香港咁行落街就有嘢食，我會簡downtown

如果你每日都要杯港式奶茶先醒到神，我會簡markham Scarborough, Richmond hill

想冇咁多華人又唔想好似香港咁繁忙就住再遠啲

如果係去果邊讀degree呢
有冇概念大約幾錢

加拿大啲仔易唔易溝

睇你目標係咩
最快拎到居留？做到你想做嘅行業？定最穩陣嘅方法留低？

如果講移民，行EE
每個人條件唔同
最有效嘅方法都會唔同
所以最好上官網就你嘅情況計左分先
再睇下點樣做可以最快夠分入pool

如果講最新個scheme
佢暫時話讀完post grad就可以拎pr
但冇提到對個課程有咩要求（例如要幾多年）

你要上學校網頁睇，每間學校每科收費都有唔同
Google search就搵到，好易搵

我有男朋友，冇亦都唔係嚟溝仔，所以答唔到你，唔好意思

McMaster business 算唔算好學校？
回流hk出路大唔大？

讀diploma啦

如果certificate都得咁就好啦，平好多我下年去讀可能都趕得切個 scheme

diploma

一樣可以（舊）diploma > 僱主擔保 > Pr
（下年）diploma > Pr ?

depends

yes

讀書好貴

靚就易

你想溝鬼仔定cbc先

溝cbc不如返香港好過

好串

好正喎 黃皮白芯
有鬼佬思想又唔會好似啲鬼佬咁仆街
又一定傳統思想

She is taken..

Are you talking about my son?
100% Banana

Senior citizen in LIHKG

我唔係串嘅語氣嫁，我是好nice的

上面位巴打咩名堂？

100% banana

Age discrimination?

連登國民Uncle

Senior "yellow" citizen

NoThanks to discuss with us

太whitewashed既banana
價值觀差太遠，例如儲錢果方面

What about saving money?

大洗？
會唔會父母係香港人嘅cbc 好啲？

My son is more frugal than me.
He practice Wing Chun for over 10 years.

醫療專科 ? can you be more specific?
Which city do you have in mind?

Uncle 咁in上 連登

香港人既後代 VS 本身係CBC既後代分別幾大
後者基本上唔講廣東話，生活方式都好西式

好似佢個仔都有上

Uncle都好好人

幾個加拿大post都見你覆人

Heart broken to see what happened in HK...... The HK I know is dead.
I escaped from HK after I saw what happened during 1967 Riots. I seen a few "earth made pineapple" and my idol and his cousin were murdered while driving to work..
Try to help whoever want to over come.

My son is very Chinese. he likes to read "老夫子" and loves Bruce Lee.

Uncle真係好好！好熱心答，又好鼓勵我哋

He is too busy now. I am using his account

67暴動我睇過有關既video，真係好恐怖

Just doing my best...

Support

會唔會睇日本動畫？

You are really good too.
You started this thread
May bump into you one day - Silver Star (Built by my friend)

I almost picked up one. It was placed on a stairway leading to my home and I thought someone dropped it by accident. I didn't realized it was a 'earth made pineapple". It looked like a metallic round box (like a moon cake) with a red dot in the center. One older guy pulled me back ( I was 13) and told me it was a 'earth made pineapple'.

Canada needs at least 3,000,000 new immigrant from HK..

That I don't know. he likes ghost buster, ninja turtle. my daughter like anime- she speaks and writes Japanese but didn't learn from me.

The older you get, the more people you know.

Is it true
等緊Canada出details 之後即刻申請

一諗到有機會過嚟就覺得人生有返希望

Canada will benefits from immigrants (yellow only)- Blue are not welcome.

The blue will move to Greater Bay Area

What’s your opinion/predictions on the application criteria for those who have completed post-secondary studies in the last 5 years outside CA?

放心，我哋一定會舉報blue

//A new pathway to permanent resident status for in-Canada Hong Kong residents who meet specific eligibility criteria is also being created, available in 2021//

specific eligibility criteria

Uncle 你好, 想了解下老人家係加拿大生活係點。如果我想第時搞父母過來退休，唔知需唔需要佢地過D 英文TEST? 同埋日常生活係咪唔洗點用英文都OK??
你平時有咩hobby? 佢地都鐘意山系活動，加拿大呢方面應該會好好

I am retired but my wife is still working. I am now the official driver and chef.
There are many organizations for senior citizens. I did a lot of travelling before I retired. Not so much now.
There are no mountains in Toronto.
English? they don't really have to know a lot of English. Many senior immigrants don't speak any English ( mostly from China).
山系活動? like what? Can they drive?

May be

Quote錯 sorry

Snow tonight

P & C Insurance? what is that? a company?

Like hiking and camping.
They know how to drive but no longer have license in Hk. Expired. Can they get one in Canada when they are in the age of late 50 and mid 60?

移左去加拿大咁耐仲咁關心香港

睇你肯唔肯聽同講 我大學群埋一係班國際學校嘅香港人 一係鬼 日日講 一兩年我已經可以話自己流利英文

50 / 60 is young .He can get a driver's licence here No problem. I am 67
There are Provincial Parks that they can go camping and hiking.

你諗多咗啦。

竹星即係鬼 絕對唔會有傳統思想，反而有齊華洋啲唔好嘢

「大半竹星」 就最正。中學前移民，流利廣東話同英文，了解（又唔抗拒）兩面諗法。

I was born in Hong Kong (Wanchai)

Switched to snow tires yet?
Drive very very very slowly and give extra room when stopping. Don't follow too close, leave extra room. Watch out for 'black ice".

thx uncle.

I am not up to date with the those issue... unable to suggest which route is better. There may be others who can help you with that.

I have driven through most of Canada and USA..
They will have a great time here..

I thought those always had “同胞勿近” wrappers.

I am not familiar with P & C insurance. Are you taking the course now/
Don't worry about your English. You don't have to be perfect. Most people don't speak perfect English anyways.

Watch more TV .

yeah, normally a small piece of paper with " 同胞勿近' But that piece of paper was blew away when I saw it. I saw two more after that at different locations ( one near my school) and they don't look the same but have a piece of paper with "同胞勿近' next to it.

入籍嗰時要考試，有得上堂讀。老人家求其9答都會pass。

唔識英文可以學，我亞媽以前不停上堂讀，同啲同學仔成日行街買餸不知幾開心。

你住啲方便地點等佢地可以自己搭車就最好，如果佢地唔揸車的話。

感覺上其他roles對英文要求好高 ： NO

A level UE 有C咁。

Not yet but will switch the tires in these few days

I switch to snow tires on the first week of Oct every year.

我好想問其實apply pr有幾多通常機會批？雖然寫directly apply pr，但我客觀思考下，apply係apply，批唔批先係問題

pr批應該問題不大

打算留當地做野? 怕唔怕難搵工

其實以前加拿大移民成功率有幾高？當佢冇尼個新政策果時

可能，去到幾年然後唔批就搞笑

其實短短幾年邊度有甘多移民佢又唔想要d太差既人

Thanks I am thinking about taking an insurance course

Sorry 無考過UE, 即係ielts 7.5/8 左右?

做政府工唔知會唔會影響呢

我考緊但驚做左會有影響

如果考到就儲錢快好多不過問心唔想做

保險咁大你打算做邊方面先？

你簽宣誓果下已經好易奶野啦

差d唔記得

咁可以唔洗諗

Canada needs more immigrants. HK immigrants are the best provided they really want to live here. There are many "astronauts" who leave their families here and returned to HK. Most do no pay taxes on worldwide income..and their families enjoy all kinds of benefits---blood sucking parasites.

yeah, that may be an issue.
'Loyal to Chinese Communist China"...

本身有經驗已經好好多，總有transferable knowledge.
P&C應該呢邊大過香港
上indeed睇下多唔多job先。

真心覺得移民政策嚴咗好多,
以前有個情況係楓葉卡都唔使攞,直接係某個年數來住夠大約兩年+考移民試就攞到護照/公民卡。
不過我真心唔覺得有當地/外地高等教育學歷+有嘢做就可以有永居,咁樣太濫啦,
我覺得應該係有附加條件。

You are talking about working in an " Insurance company"- not an agency.
Not selling insurance but handling claims etc.
Is this what you are talking about?

Three Conditions: Not Blue, Not communist, Not "Astronauts".

其實唔止年輕人係本身佢哋人口比較少,所以先會話有咩計劃幾多年內收幾多個移民人士。但係我覺得永居門檻可能低左但唔等於入籍門檻冇改變。
我覺得可能會喺有啲位嗰度留難下或者增加條件。我見公佈一直都只係講緊點樣有永居,但一直都冇講個班人有永居後入籍方面情況。其實我覺得而家大家都係估下估下

利申本身有加籍

I will graduate in 2021 with 9 months of IT work experience. Is it difficult to get an IT-related job? Thanks

Make sense..... haha I understood why

Pr 都仍然要計分？

想問下大佬你係邊個牌？Canada CPA？

加拿大唔會唔prefer Canada CPA 多過其他牌？

如果acct major 一畢業就去加拿大，未攞到牌嘅情況下，有幾大機會啲公司肯請/ 肯比我一路做一路考？

咁唔係啲咩專業嘅職業係咪好難攞到

I am not familiar with IT industry.
check this out

indeed.ca

I have the following designations
Chartered Professional Accountant - CPA
Chartered Accountant- CA
Certified Public Accountant - CPA (New York)

Not everyone in the accounting field has CPA.
There are three types of CPA in Ontario
CPA, CA -Chartered Accountant
CPA, CGA- Certified General Accountant
CPA, CMA- Certified Management Accountant

Contact CPA Ontario

For CPA, CA, you have to work for a CPA, CA firm
For CPA, CGA and CPA, CMA you don't have to (I guess)

You have to take some courses and write certain exams to meet the qualification requirements.
I was a CPA from New York and had to go through certain process to become a Chartered Accountant in Ontario. Rules have changed and I don't know the current rules for foreign trained accountants..

Can you tell us which master and which school...Canada has so many Universities and master program...

哇diu，甘難？甘真係冇希望了

係唔容易，但又唔至於mission impossible

Push push

Uncle, do you think that the Canada will only grant permit to those who having designated skills/qualifications

Of course we need to wait for the details but I wanna know the opinions of Canadian.

I’ve read some comments on YouTube stating that it is not good if they only give permit to Hongkongers without limitations on skills etc.

reasons?

No sure what Canada will do. However, I think the immigration policy should be tailor made to allow as many Hong Kongers WITH OR WITHOUT SKILLS, to come over as possible.
I came to Canada 47 years ago with NO SKILLS and no degree.
I think I have made some contributions to Canada

"I’ve read some comments on YouTube stating that it is not good if they only give permit to Hongkongers without limitations on skills etc."
those who said that are VERY VERY NARROW MINDED".
I welcome all "YELLOW RIBBON" from HK. As long as they really want to settle down here. I don't want "ASTRONAUTS" nor 'BLUE ASSHOLES".

好難想像做緊/過香港政府工，會對你黎加拿大有咩影響

啲咩篤藍絲灰，講下姐。除非你落手落腳犯咗啲人道罪行啦

not difficult at all. Provided your communication skill is ok.

“我僅此聲明：本人受聘為中華人民共和國香港特別行政區公務員，定當擁護《中華人民共和國香港特別行政區基本法》，效忠中華人民共和國香港特別行政區，盡忠職守，對香港特別行政區政府負責。”

如果係白紙黑字簽過而份野會唔會唔同講法

因為篤藍絲始終難有實質證據

但新公務員就一定要簽而份野先做到

不過加拿大又未必會留意而樣嘅

Thanks uncle

What we can do now is to wait for the details

其實點解要咁多收左十幾廿年啦
大城市仲未夠人？定佢想人發展大西北

移咗民嘅你哋，會點樣繼續抗共？

成個國家絕大份土地都未發展
所以點解要有program鼓勵人去rural發展

讀完個HD乞食科唔知黎唔黎到呢邊

Good luck

Canada's population are aging... We need new blood to fuel the economy. The baby boomers like myself are retiring. Immigrants from places like HK will benefit Canada. They are "instant" manpower and create a lot of demand for everything.
.
Look at what is happening in CCP. The stupid "one child" policy has created a huge unbalanced between young male, female and working and retiring people. One young couple has to take care of 4 aged parents.. The Pension plan will bankrupt and delay the age for retirement Communist China lacks long term planning on economy. All economic planning are dictated by CCP. That is worse than "borrowing a comb from a Buddhist monk"..

My wife still put down CPA, CA on her letterhead and business card.
I hate that SOB who made the change.

大家講左好多business相關，想問下如果做機械工程搵工方面會點？
工作經驗唔多，得一年做鐵路的經驗，唔知有冇機會做番鐵路/發電廠/能源/mechanics方面相關的工作感覺工科唔似business會願意接受overseas的人

you are right. I think they grandfathered all CGA and CMA then
unified all three designations.
No sure if that is good or bad for those who just want to work in the field but don't want to or unable to meet all the requirements to become a CPA.

Luckily I am retired. However, My wife and I did not receive any notice to drop the CA designation... (Grandfathered too ?)

I think the Ontario Liberal govt forced them to merge. Many people working in the accounting field do not need the type of mandatory training to become a CPA. I thought CGA was good enough for them.

I have met with over a thousand of accounting department staff in various large and small companies. The majority of the staff do not have any designation. However, most managers/ controllers are CGA and only a handful are CA.

Tax managers are about 50% CA and some CGA.
All my staff are either CA or CGA.

係咪間間 u master 都要兩三封reference letter from professor
無點算無聯絡開

真心問運動管理香港grad咗通常係做咩？
康文署？

點解加拿大要咁多移民？

行業結構定勞動力不足

以前太多人移民嚟退休，老年人口太多
而家緊係要搵多啲人嚟番工交稅養番佢地

分分鐘係港共篤你灰

希望係真
快啲收我地過去打工交稅啦

點都好過而家交稅俾某政府

好簡單，佢搵啲精算師計下，要幾多錢先夠養班老人（我都就快係）pension， health care， 又有幾多在職人士供錢，俾稅。一計原來好唔掂，就要增加後生嘅人口。

叫人生多幾個，一來時間長，二來無人會啦。

唔計錢，幾時都係加拿大畢業有優先㗎啦

就咁白紙過嚟做野好似好難咁

如果想過嚟讀文憑

有冇邊科係比較吃香又入行唔難

我係男仔所以都唔介意做體力勞動嘅工作

例如整車，地盤，水電之類都有興趣

有無人試過second low去apply 啲要second up既cert course

聽呢個post啲人講 唔識人就無份

見到有學welding嘅diploma

唔知嗰邊需求大唔大

Seem quite a lot of job vacancies

巴打, 你講個diploma 係加拿大讀?
有冇source share下
我見hkic都有得讀, 全日制讀70日

Google應該好易搵到

我都想知喺香港讀完有冇用

樓主父母留返喺香港？依家個pr應該剩係惠及到申請人spouse，partner同children？ 呢度d巴絲打係咪都諗住從此同父母天各一方

I am not familiar with that field

Probably not that useful. The regulations may be different..

welding 依家缺大工程, 好多welder失業搶工.
好幾年前做藍領發到達, 依家搵工會難左.

到最後, 要研究好唔同省份對工種既需求. 每個地方都唔同.

What are the reasons you want to do that?

"Calgary 相對黎講多啲冰雹, 風較大.
不過2個鐘就到banff, 冬天得閒六日可以去滑個雪.
夏秋又河又湖"

Niagara Falls is 1 1/2 hour from Toronto- The last time I went there was 25 years ago..

Blue Mountain (famous skiing resort)- never been there
Thousand island- 3 1/2 hours from Toronto- was there once back in 1978

hi, good evening

Hi uncle

3 樣都好搵。地盤最辛苦，最受經濟影響，無新樓起嗰時點？

水電 ，整車要讀書，考牌， 經濟唔好但啲車，水，電仍然都會壞。

無乜人講賣車，都遇過好多各國新移民做，都要讀書考牌，不過好易， 咁當然唔係個個都啱做或者搵到食。

暫時想跟樓主條路去

應該去到讀返個文憑好過直接做嘢

到2021/2022希望儲到二至三十萬走啦

huh? 地盤就可能會係

我記得加拿大好多個牌 除咗cpa之外 有cma/ ca/ cga
我想知吓其他牌會唔會 遜色啲咁

頭先爬完文 Thanks for the infor

Change to snow tires yet?

Ontario has merged all of them to CPA

Thanks for the infor 我呢兩日上網update返啲cpa啲嘢先

Thanks

到時會研究下去邊同當地做咩比較好

Not yet but we made an appointment

想問 如果要想讀一年 有咩課程可以考慮 諗緊多倫多

如果想報好小小既大學 係咪要考公開試之類？加拿大需唔需要工程人？

要連續三年？

佢網站咁寫
If you’re invited to apply, you have to provide proof that you meet the income requirements for each of the 3 tax years before the date you apply.

加拿大既公開試 想問師兄知唔知工程戈邊環境點？

Vancouver 定Toronto多it位做
同埋邊到香港人多啲，中國人少啲

我fd係個邊
佢話超市/餐廳個d都易請人
但專科就難d
除左藥劑

想問下去果邊讀個diploma或者certificates 洗唔洗pass左ieits先？？ 唔該

一定要啦
呢D好基本, 而我都email左UBC 果邊有diploma 讀, 覆左我要

唔該哂 巴打 睇來又要溫下英文了

就咁睇唔係好多工

你想嘅可以呢度再讀多個diploma，有intern

You have the right attitude..

成單project包黎做，根本唔同玩法，不可作準。

做學術人工唔高，但有地位，用香港嘅思維你會覺得係乞食，讀咁多書花咁多年青春，但生活輕鬆無問題。

你要諗吓移民係想要啲乜。

I don't think you have to be a citizen to 申請. PR can do that too.
Immigration policies may change any time due to many factors....
The current policy to favour Hong Konger is unthinkable a few months ago..
Unlike 777, the Canadian Govt will respond to citizen's demand. I have written to my Member of Parliament last June and September to request
our Govt should provide a safety net for Hong Kongers.

Out MP has been very supportive of that idea.. ( She must have received a lot of similar request) The new leader of the Opposition is very anti-CCP and he also support the new immigration policy to allow more Hong Konger to come here.

The Canadian Govt acts according to citizen's demand and proposed the new policy.
I also want to say that the Hong Konger (yellow only) has sacrificed a lot to wake up the whole western world about CCP.

Diploma係咪會比graduate certificate實用

我都想知有咩分別

can you be more specific?
Which program?

Welcome

Good morning

Not going out today?
I think Toronto will face another lock down soon. Ford may announce tomorrow.

其實仲可以close 乜，non-essential service？

I am retired but my wife, daughter and son are all in essential services..
Many businesses may have to close or face more restrictions.
1210 new cases in Ontario today.. Has been over 1000 for a while now.
The Teacher's union resisted on line classes and Ford Govt gave in.
I think the schools should be closed for 14 days (at least) and try to conduct them on line (as much as possible)

I am my wife's official driver and chef. I stay home most of the time except for groceries. But supermarkets are not a very safe place.
I have two boats but unable to go fishing this summer.

Maybe go to Walmart because Walmart has pre Black Friday sale
Yea I think so

What kind of Govt job? Which Province/ city?
Do you have Canadian working experience?
Your education and where did you study?

Good idea.

做IRCC

一般係咪都要fluent English and French?

My daughter has been extremely busy since April. Working on weekends too.

What is IRCC?

Thank you uncle for your effort and information

I am not the only person who did that... There must be thousands and thousands of Canadian citizen who are making the same demand.

哈，點解無人問做保安？ 喺香港啲人話搵唔到嘢做就做保安。

講下，condo 樓下近呢一兩年已經全部無白人保安，都係移民黎。做啲嘢除咗基本嘢，仲有簽收收包裹，officer hour 以外所有緊急問題（漏水，嘈音..）都係叫保安上黎，佢再叫相關人士。 職位係 “concierge”.

佢地係保安公司員工，condo好多時會換保安公司，但啲保安就自動過檔去新公司嘅。

入職要讀course 同考牌，Ontario 要讀40個鐘。

啱啱睇到個website 對大家可以搵啲咩工有參考價值

今年真係好難搞，經濟寒冬

而家啲mall都減咗時間，暫時無咩辦法。

點睇liberal and conservative party?
我唔知history 但Toronto liberal 大勝 ，感覺上local 好唔鍾意conservative?
係咪做唔到野或者過去做左啲衰野？
Liberal 係咁派錢越搞越共產咁。

I used to be a vice president of a Liberal Riding Association 40 years ago... Our candidate was the Secretary of State for Trudeau. I always believe in the Liberal policies and what they stand for. However, things have changed since Steve Harper was PM. It get worst when Justin took over.
I don't like how he handles China and his family tour around the world.
Canada needs a conservative government to dip out of this mess.

Growing up in HK, I think conservatives is more inline with my values.
I’m just looking from the finance/tax perspective.
Do you know why most Canadian don’t vote for them?

Ontario- southern Ontario has many first and second generation immigrants who came here when liberal were in power. I used to be very active in the Toronto area Liberal party and witnessed the strength of the Liberal election machine. Italian, Portuguese, Blacks and most minority support Liberal no matter what.... I was one of them.
I think Liberal won most of Southern Ontario and most of the rest of Ontario.
Quebec is another major battle ground. They usually vote as a block prior to Quebec separatist . Jack Layton 's NDP became the Official opposition
because he won many seats in Quebec. NDP crumbled after his death.
Conservative needs a good number from Quebec and Ontario to form a Govt. I am not sure if that can be achieved by Otoole.
Liberals traditionally will not do well west of Ontario. Alberta usually go with conservatives.
The story is getting too long..

好羨慕樓主
我都好想去 但無可能

If there is a "Will', then there is a "Way".

never say never

yeah

點解咁講嘅？
如果真係好想做就計劃啦
唔好比人生有後悔嘅機會～

香港讀緊書 借錢讀
又無收入
根本無錢。。

讀緊個科去到又要重新讀過
同埋好難入

同意 加拿大搵工好靠人脈

好多太空人

抵食過香港

巴打都喺多倫多？

除咗讀書仲有咩途徑識到朋友？喺加拿大冇任何人脈 好驚頂唔順嗰種寂寞

大城市左膠大愛，後生仔女，當然唔投conservatives。

conservatives返墮胎，返小眾，以前返埋移民而家當然唔會（原因睇埋下面）tax cut cut cut, budget cut cut cut cut cut, 袋錢入你袋，最受鄉郊同來自保守國家移民歡迎。

差不多次次選舉都有conservative candidates 爆出返小眾行為紀錄，要俾檔領袖踢佢地走。

who let those Italians, Portuguese, blacks and minorities into Canada back then?

I don’t think it’s the conservatives.

真心，調整下你D失敗心態
都未GRAD已經打定輸數，你既人生只會比你自己限死

樓主你當時係咪儲左學費再加十萬生活去

應該加埋大約廿萬？

Btw 係咪冇諗過咁快就爆post呢 好多人都想走咁

我就係缺呢啲insight, 雖然我未投得票，但我唔想過到黎變返左膠。
感覺liberals 近美國democrats, conservative 就似啲republican
永遠都係共產對資本主義的世界大戰

感受好深係睇Trump Biden debate。Biden大概話Trump避稅，Trump話係Biden government allow佢咁做。
窮人相信個得把口的政黨希望佢地會punish有錢佬，當然從來無成功過。
結果中產就比人拎晒黎開刀，窮的繼續窮，個政黨自己收CCP錢自己發達。
OL79

sorry 小小離題，但加拿大有佢自己的問題，唔好講到移民就會解決晒所有問題。
有得必有失。

Who says opening doors to more new immigrants will solve all problem?